（認真）廣東話「呢啲野好死嘅啫」嘅意思？

我嘅理解係呢啲野可以靈活變通
我fd就話呢啲野好死板，無得變

究竟邊個啱
樓豬啱
樓豬on9唔識字

投你老母票

樓豬on9負皮左

有乜撚分別？

我通常下句都係 呢個唔得咪另一個囉

腥香港人？

咁問吓睇吓大家平時用邊個意思
between你個名幾型 點整

點樣無分別

#metoo

睇語氣

哩啲野好死架啫=fine
哩啲野好死架喎=tough

即係個字我啱？

好似兩個意思都可以撘呢兩個語氣

點會咁多人負評 廣東話已死

唔係即係規矩係死架啫
咁解？

人係生，件事係死
通常係「呢啲野好死嫁唧，呢個唔得咪第個囉」

未聽過

呢句說話不重字義，比較重意境

係喎屌 我真係廿年黎都係聽靈活個意思
都有可能係大家覺得我on9

規矩係死既，人係話既意思，樓主個解釋講後者，朋友意思講馬前者，兩個加埋就complter意思

萬變不離其宗

?.?

規矩係死既，人係活既意思，樓主個解釋講後者，朋友意思講馬前者，兩個加埋就complete 意思

即係：「規矩係死嘅」有兩個意思
我一向係覺得規矩可變通，有灰色地帶
我fd就話規矩係定死左，無得變

即係如果淨出前者我fd係啱？